\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{ulem}
\usetikzlibrary{positioning,shapes.multipart,shapes,arrows.meta}

\title{Compte Rendu Semaine 8}
\author{Groupe H}
\date{\today}

\begin{document}

\tikzset{
  entity/.style={
    draw,
    rectangle split,
    rectangle split parts=2,
    rectangle split part fill={blue!20,white},
    minimum width=2.5cm,
    text width=2cm,
    align=left
  },
  relationship/.style={
    ellipse,
    draw,
    text centered,
    fill=blue!10!white
  }
}

\maketitle

\abstract{
  Ce compte rendu a pour objectif de résumer l'avancée du travail durant la huitième semaine sur le projet de programmation <<Générateur de rébus>>.
}


\section{Introduction}
  Durant cette semaine, nous avons commencé un comparatif entre les différents moyens de récupérer des image, écrit des routes supplémentaires pour notre API et amélioré l'algorithme.

\section{Comparatif des méthodes de récupération d'images}
  Maintenant que notre interface graphique est fonctionnelle, nous pouvons nous intéresser davantage aux méthodes de récupération d'images. En effet, au vu de la grande quantité de mots que nous avons récupéré et stockée dans notre base la semaine dernière, il serait judicieux d'automatiser le processus de récupération d'image pour chaque mot. Pour cela, il existe deux méthodes principales : soit faire du \textit{web scrapping} sur des sites web, soit utiliser une API. Nous avons sélectionné les APIs les plus populaires afin de les comparer et d'élire celle que nous utiliserons pour notre projet.
  
  Les principaux critères de comparaisons sont les suivants :

\begin{itemize}
  \item
  Droits d'auteurs (image libre ?)
  \item
  Limite de requêtes et prix
  \item
  Temps de réponse
  \item
  Langue de recherche (français ?)
  \item
  Quantité d'images dans la base
  \item
  Précision de la recherche par rapport au mot
  \item
  Format de l'image
  \item
  Taille de l'image
  \item
  Mode illustration / dessin
\end{itemize}
  
  La plupart de ces informations sont accessibles dans la documentation de leur API, mais c'est à nous de mesurer le temps de réponse et la précision de la recherche en mettant chaque APIs à l'essai.
  
  Les différentes sources de web scrapping et APIs que nous comparons sont les suivantes :

\begin{enumerate}

  \item
  Web scrapping de Google Images
  \item
  Web scrapping de Wikimedia Commons
  \item
  Génération d'image avec l'API OpenAI
  \item
  Recherche d'image avec l'API Pixabay
  \item
  Recherche d'image avec l'API Unsplash
  \item
  Recherche d'image avec l'API Pexels
  \item
  Recherche d'image avec l'API Google Custom Search
\end{enumerate}

  Nous avons commencé les tests et nous présenterons les résultats la semaine prochaine.

\newpage

\section{Routes de l'API}
  Nous avons ajouté une route permettant la modification d'un mot existant et de son image, une route pour obtenir l'image correspondante à un mot et une route permettant de télécharger une sauvegarde de la base de données. Voici le nouveau tableau des routes de notre API :

\begin{figure}[h]
\center
\begin{tabular}{c|c|p{6cm}}
  Route & Méthode & Description\\
  \hline
  \texttt{/api/mots} & GET & Route permettant d'obtenir la liste des mots dans la base de données.\\
  \texttt{/api/add\_mot} & POST & Route permettant de soumettre un mot à la vérification pour l'ajouter dans la bdd.\\
  \texttt{/api/rebutise} & POST & Route permettant de rébutiser une phrase.\\
  \texttt{/api/rebusdujour} & GET & Route permettant d'obtenir le rébus du jour.\\
  \texttt{/api/devine} & POST & Route permettant de soumettre sa réponse pour deviner le rébus du jour.\\
  \texttt{/api/connexion} & POST & Route permettant de soumettre un mot de passe pour se connecter en mode admin.\\
  \texttt{/api/valider/<mot>} & GET & Route permettant de valider un mot soumis par un utilisateur, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/refuser/<mot>} & GET & Route permettant de refuser un mot soumis par un utilisateur, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/supprimer/<mot>} & GET & Route permettant de supprimer un mot de la base de données, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/modifier} & POST & Route permettant de modifier un mot et son image dans la base de données, accessible uniquement par les administrateurs.\\
  \texttt{/api/image/<mot>} & GET & Route permettant d'obtenir le lien de l'image correspondante au mot.\\
  \texttt{/api/telecharger} & GET & Route permettant d'obtenir une sauvegarde des mots de la base de données sous format JSON (mot, image et phonèmes).\\
\end{tabular}
\caption{Routes de l'API}
\end{figure}


\section{Algorithme de résolution par phonème}
  Cette semaine, nous avons mis en place un nouvel algorithme permettant de passer d'une résolution par syllabe à une résolution par phonème. En effet, cette résolution par phonème est un peu plus coûteuse en temps mais permet de résoudre des rébus qui n'ont pas pu être résolus par l'algorithme syllabique. Outre le découpage de la phrase qui est différent, l'algorithme reste le même en fond.
  
  Nous avons pu voir l'efficacité de ce nouvel algorithme grâce à la réalisation tests. Actuellement, nous avons un résultat de 18/20 tests réussis en syllabique et 20/20 en phonétique, ce qui traduit l'efficacité de l'algorithme par phonème.
  
  Pour le prochain sprint, l'objectif est d'agrandir la base de tests afin d'avoir des résultats plus représentatifs. Il faudra aussi résoudre le problème du chargement quand il n'y a pas de rébus ou quand le temps de trouver une solution est trop long.


\end{document}